【走資fail】滬旅客帶千萬日圓出境 遭海關發現充公

上海浦東國際機場海關日前截查一名出境中國旅客，在他的隨身行李中發現疊裝整齊的1,060萬日圓（約72.5萬港元）現金。

據悉，這名中國旅客通過無申報通道，在接受海關檢查時，其行李的X光圖像有可疑。經過覆查，海關關員判斷這名旅客存在違規攜帶貨幣的嫌疑。開箱查驗後，海關關員發現疊裝整齊的1,060萬日幣現金。

根據國家對貨幣出入境的管理規定，旅客進出境每人每次攜帶的人民幣現鈔限額為2萬元。若確需攜帶超過折合美元5,000元的外幣現鈔出境，應向銀行及外匯管理局申領《攜帶外匯出境許可證》，出境時海關憑證驗放。涉事旅客並無法提供相關許可證明，案件已移交海關緝私部門作進一步處理。

?

幅圖係美金嚟喎老細

去一次日本豪洗一千萬yen, 對大陸土豪嚟講應該濕濕碎啫

富蘭克林幾時入籍日本尬？

日圓幾時出100蚊紙

新日元

美式日元？

日圓

若確需攜帶超過折合美元5,000元的外幣現鈔出境，應向銀行及外匯管理局申領《攜帶外匯出境許可證》

一定係D海關為左方便計數，所以即場將D日元兌晒做美元

查檢千萬美金，經處理後發還千萬日元予旅客

70m ..你去買不動產？